1月倡控制邊境 林鄭不理

1月倡控制邊境 林鄭不理

林鄭月娥

【本報訊】特首林鄭月娥多次利用袁國勇等專家作擋箭牌，為其防疫措施自圓其說。袁國勇接受鳳凰衞視訪問時透露，早在1月25日曾向港府建議控制邊境；翻查資料，林鄭在當日的記者會僅宣佈暫停來往武漢及香港的高鐵及航機，所有關口繼續開放。

袁國勇透露1月25日曾向政府提出控制邊境，「如果每天將近四至五萬人過關，實在很難避免疫情進入香港。我估計是香港開放型經濟的特質，令政府採納方案的速度慢了」。翻查資料，林鄭月娥1月25日召開記者會宣佈應變計劃級別提升至緊急，但對於口岸管制，僅暫停來往武漢與香港的高鐵及航機，其他關口仍全面開放。

去年除夕已通報疫情

相關新聞：染疫商人曾搭英航商務艙

袁表示：「所以我經常說，香港在這個疫情開始的時候是走快了三步的，直到有第一個輸入個案的時候，我們開始慢下來了，我們沒有及早將邊境人流減低，這個的確是慢了。」但他指：「現在回頭看，這個影響也不大。雖然起初（的病例）是來自內地，但之後的都是本地的，現在總（確診）數目比新加坡更少。」

袁國勇在節目中說，他們早在去年12月24日就通知食物及衞生局局長陳肇始，「我們相信內地有一個很嚴重的疫情爆發」。陳肇始在接獲袁國勇通知後七天、武漢市衞生健康委員會公開承認爆發「病毒性肺炎」後的當晚，才召開記者會公佈防疫措施。不過，袁國勇昨晚以電郵澄清，將獲得內地可能爆發傳染病的軟性資料的日子調亂了，應是12月31日而非12月24日。

疫情發展至今，袁國勇認為有需要大量增加病毒測試，「現在的不夠，譬如很多人在社區裏面發燒、傷風、咳嗽、流鼻水，是沒有被測試的」。他認為本港每天起碼要做兩千、三千個這樣的測試，不只是公立醫院，私家醫生都應盡量提供測試，以便及早追蹤及隔離病人，只有控制社區疫情，才能確保醫療系統不會癱瘓，「如果我們的情況好像韓國大邱市，或者武漢，我們的醫療系統一樣會癱瘓」。他促請港府必須防止疫情在社區蔓延，「如果政府做不到這件事情，這個是非常嚴重的錯誤」。

■記者陳沛冰

如果唔係反送中，香港已經變左武漢啦，有777咁既奶共垃圾政府!

根本照佢原本劇本，香港一定會大爆發，之後再清洗一班人

點都好
而家香港都算冇事
好彩

多謝醫護

不過香港人一早帶哂口罩

台灣仲禁出口口罩

結果台灣40宗香港過百宗

證明林鄭唔封關係垃圾表現

致全香港巿民於險地

1月尾已太遲
根本1月頭就應該